---
title: "Дайджест №6 (15-28 февраля 2010)"
date: "2010-03-01"
---

В эти две недели активно работали все основные участники проекта. Изредка появлялся даже Свен.

Изменения в GIMP:

- продолжена работа над новым диалогом настройки устройств ввода: добавлено управление отсоединёнными устройствами, добавлено редатирование кривой отклика на силу нажатия (Митч);
- обновлён логотип (Якуб Штайнер);
- добавлена поддержка буфера обмена (ctrl-x, ctrl-c и ctrl-v) в виджет кривых (Митч);
- диалог сохранения в GIF портирован на GtkBuilder, его внешний вид немного улучшен (Мартин);
- добавлена документация по портированию (диалогов на GtkBuilder (Мартин);
- инструменту «Операция GEGL» назначен идентификатор для контекстной справки (Мартин);
- в меню «Окна» добавлена команда скрытия панелей по нажатию Tab, добавлен соответствующий тест на регрессию (Мартин);
- начата работа по доработке инструмента ввода текста: корректно работает ввода слева-направи и справа-налево, есть разметка полужиным и курсивным/наклонным начертанием, зачёркивание и подчёркивание, добавлено изменение линии шрифта и кернинга по Alt+Вверх/Вниз/Влево/Вправо, редаткор текста теперь учитывает разрешение изображения (Митч);
- добавлено отображение кривых других каналов на фоне и возможность их скрытия (Митч, Алексия);
- добавлены вспомогательные функции преобразования между пикселами и разными единицами измерения (Митч);
- добавлен интерфейс для кривых отклика в диалог редактирования динамик рисования (Алексия);
- пауза/возобновление работы инструментов рисования в ряде случаев, например, при скрытии и открытии боковых панелей  (Мартин);
- добавлена возможность настройки системы координат в виджете кривых (Митч).

Кроме того, Мартин снова пересмотрел дату выпуска 2.8: она переехала на день ближе — на 26 декабря.

Изменений в GEGL мало:

- выпущен gegl-vala 0.0.4 (Этьен Берса);
- рефакторинг gegl:remap (Оэвинд Куолас);
- несущественные изменения в документации (Нильс Филиппсен)

Изменений в babl не было.

Начиная со следующей недели мы переходим на еженедельные дайджесты.
